# Ruby on Rails チュートリアルのサンプルアプリケーション

これは、次の教材で作られたサンプルアプリケーションです。   
[*Ruby on Rails チュートリアル*](https://railstutorial.jp/)
[Michael Hartl](http://www.michaelhartl.com/) 著

## ライセンス

[Ruby on Rails チュートリアル](https://railstutorial.jp/)内にある
ソースコードはMITライセンスとBeerwareライセンスのもとで公開されています。
詳細は [LICENSE.md](LICENSE.md) をご覧ください。

## 使い方

このアプリケーションを動かす場合は、まずはリポジトリを手元にクローンしてください。
その後、次のコマンドで必要になる RubyGems をインストールします。

```
$ bundle install --without production
```

その後、データベースへのマイグレーションを実行します。

```
$ rails db:migrate
```

最後に、テストを実行してうまく動いているかどうか確認してください。

```
$ rails test
```

テストが無事に通ったら、Railsサーバーを立ち上げる準備が整っているはずです。

```
$ rails server
```

詳しくは、[*Ruby on Rails チュートリアル*](https://railstutorial.jp/)
を参考にしてください。

## サンプルアプリケーションの拡張

[*Ruby on Rails チュートリアル14章*](https://railstutorial.jp/chapters/following_users?version=5.1#sec-guide_to_extensions)の
拡張機能を実装しています。

### 返信機能(リプライ)

> Twitterには、マイクロポスト入力中に@記号に続けてユーザーのログイン名を入力すると
> そのユーザーに返信できる機能があります。このポストは、宛先のユーザーのフィードと、
> 自分をフォローしているユーザーにのみ表示されます。この返信機能の簡単なバージョンを実装してみましょう。

#### 仕様

1. ユーザのidと名前を組み合わせて一意のユーザー名を表現する。（以下リプライ名とする）  
例. `@1-michael-hartl` （名前の空白はハイフンで置換）
2. マイクロポストの`content`が`リプライ名 (半角スペース)`で始まる場合、リプライとして処理する。  
例. `@1-michael-hartl test content`
3. 自分へのリプライは出来ない。
4. リプライは以下のユーザーのステータスフィードにのみ表示される。
    * 送信ユーザー
    * 送信ユーザーのフォロワー
    * 宛先ユーザー
5. 宛先ユーザーに指定できるのは1リプライにつき1ユーザーのみ。

### メッセージ機能

> Twitterでは、ダイレクトメッセージを行える機能がサポートされています。
> この機能をサンプルアプリケーションに実装してみましょう (ヒント: Messageモデルと、
> 新規マイクロポストにマッチする正規表現が必要になるでしょう)。

### 仕様

1. `Message`モデルを追加する。
2. トークの参加者を表す`Membership`モデルを作成する。
3. メッセージのやり取りを表す`Talk`モデルを作成する。
4. トークから退出することができる。
5. 最後の参加者の退出と同時にトークを削除する。
6. メッセージのやり取りは1対1とする。
7. メッセージは140文字まで。
8. 自分のメッセージを削除することができる。
9. ユーザーページにメッセージボタンを配置する。
10. `Home`ページに作成したトークの一覧を表示するタブを追加する。
